依足燈號過路 婦遭紅van撞死

依足燈號過路 婦遭紅van撞死

要聞

【本報訊】一名68歲婦人昨晨在深水埗大埔道橫過馬路時，被一輛疑落斜衝紅燈的載客紅van撞及倒地，頭部重創昏迷，送院搶救證實不治。肇事小巴司機涉嫌危駕引致他人死亡被捕。

涉事紅van事後停在路邊，現場遺下婦人的一雙波鞋。文兆麟攝

司機高速落斜疑衝紅燈

被撞斃女途人姓鄧（68歲），居區內九江街一單位。《蘋果》取得一段車cam片段，被撞婦人意外前正依燈號，以正常步速由斑馬線橫過大埔道。上址馬路有安全島分隔，而兩邊交通燈號一致。從車cam片段所見，當時婦人由上斜方向步出馬路，當時行車燈號為紅燈，並有兩部車停於燈位前，婦人橫過馬路進入安全島後，走出落斜方向僅兩步，即遭一輛高速落斜紅van撞及倒地，一雙波鞋飛脫，婦人當場昏迷。片段所見，小巴車速頗快，疑有人衝燈肇禍。

事發在昨晨約7時15分，意外現場為大埔道292號薩凡納藝術設計學院對開的紅綠燈位，一輛來往青山道及慈雲山道的紅van，沿大埔道快線落斜往深水埗，至上址撞倒鄧婦，她當場昏迷。地上留下一灘血迹及一雙波鞋，而小巴衝前約20米才停在快線上，小巴右邊車頭凹陷，右下角擋風玻璃輕微碎裂。

救護員將鄧婦送院治理，經搶救後延至上午8時22分證實不治。案件交由西九龍總區交通部特別調查隊調查，肇事66歲姓夏的小巴司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，目前被扣留。

■記者文兆麟、江寶龍

根本同謀殺無分別，但最後又係判幾個月

呢兩日咩事

咩料 成日撞車

點解撞死嘅唔係你隻泛民打手樓主LIKLN冚家嘅？

樓主正傻鳩

以屈機男邏輯，個女人絕對係抵死
責任係受害人身上，結案